import { Letter, Question } from '../gameMaster/gameMaster.model';

const rosco: Array<Question> = [
    {letter: Letter.A, type: 'Empieza por A', question: 'Apellido de los personajes Mikasa y Levi.', answers: ['Ackerman']},
	{letter: Letter.B, type: 'Empieza por B', question: 'Apellido del jugador de la NBA que fue drafteado por Charlotte Hornets en 1996.', answers: ['Bryant']},
	{letter: Letter.C, type: 'Empieza por C', question: 'Nombre del director de la pelicula Origen.', answers: ['Christopher']},
	{letter: Letter.D, type: 'Empieza por D', question: 'Capital de Bangladesh', answers: ['Daca']},
	{letter: Letter.E, type: 'Empieza por E', question: 'Nombre del miembro del grupo mas joven de FFIX', answers: ['Eiko']},
	{letter: Letter.F, type: 'Empieza por F', question: 'Nombre del perro de tres cabezas que aparece en Harry Potter Y la piedra filosofal', answers: ['Fluffy']},
	{letter: Letter.G, type: 'Empieza por G', question: 'Segundo en el ranking de mangas mas vendidos de la historia', answers: ['Golgo 13']},
	{letter: Letter.H, type: 'Contiene la H', question: 'Nombre del protagonista de Vinland Saga', answers: ['Thorfinn']},
	{letter: Letter.I, type: 'Empieza por I', question: 'Nombre del noveno jugador de la NBA con mas asistencias, que jugo en Detroit Pistons', answers: ['Isiah']},
	{letter: Letter.J, type: 'Empieza por J', question: 'Ciudad mas grande y poblada de Sudafrica', answers: ['Johannesburgo']},
	{letter: Letter.L, type: 'Empieza por L', question: 'Dios nordico hijo de gigantes', answers: ['Loki']},
	{letter: Letter.M, type: 'Empieza por M', question: 'Arma mas poderosa de Vivi en FFIX', answers: ['Maza de Zues']},
	{letter: Letter.N, type: 'Empieza por N', question: 'Nombre del anime que tiene como protagonista a Rei Ayanami.', answers: ['Neon Genesis Evangelion']},
	{letter: Letter.Ñ, type: 'Contiene la Ñ', question: 'Indica un tiempo pasado indeterminado que queda lejano del presente.', answers: ['Antaño']},
	{letter: Letter.O, type: 'Empieza por O', question: 'Appelido del protagonista de Stains Gate.', answers: ['Okabe']},
	{letter: Letter.P, type: 'Empieza por P', question: 'Nombre del escritor de El nombre del viento.', answers: ['Patrick']},
	{letter: Letter.Q, type: 'Empieza por Q', question: 'Nombre del personaje de FF que se apellida Trepe.', answers: ['Quistis']},
	{letter: Letter.R, type: 'Empieza por R', question: 'Apellido del actor que dio vida a Snape en Harry Potter.', answers: ['Rickman']},
	{letter: Letter.S, type: 'Empieza por S', question: 'Apellido de Hak de Akatsuki no yona.', answers: ['Son']},
	{letter: Letter.T, type: 'Empieza por T', question: 'Nombre del autor de Slum Dunk.', answers: ['Takehiko']},
	{letter: Letter.U, type: 'Empieza por U', question: 'Clan al que pertenece Sasuke.', answers: ['Uchiha']},
	{letter: Letter.V, type: 'Empieza por V', question: 'Protagonista del manga Trigun.', answers: ['Vash']},
	{letter: Letter.X, type: 'Contiene la X', question: 'Manga publicado en 1998, creado por Yoshihiro Togashi.', answers: ['Hunter x Hunter']},
	{letter: Letter.Y, type: 'Contiene la Y', question: 'Tercer rio mas largo del mundo.', answers: ['Yangtsé']},
	{letter: Letter.Z, type: 'Contiene la Z', question: 'Lugar donde nacio Tidus.', answers: ['Zanarkand']},
];

export default rosco;
